---
templateKey: article
title: 6.23 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-06-23T06:35:35Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Fukaya

---
**1. 环球时报总编辑胡锡进将退休，人民日报社吴绮敏接任**

[据星岛日报](https://reurl.cc/0j99L6)，《环球时报》总编辑胡锡进将退休，由中共中央机关报《人民日报》国际部副主任吴绮敏接任。据采访，胡锡进于 6 月 21 日表示，自己没有退休，仍在工作岗位上。但据星岛日报了解，吴绮敏已经进驻《环球时报》，目前正处于交接期。据悉，胡锡进现今六十一岁，属正厅级，已届法定六十岁的退休年龄，去年底已有传闻他将退休。2021 年 3 月 4 日，[胡锡进微博发文讨论就业年龄歧视](https://m.weibo.cn/1989660417/4611014697946404)，并支持十四五规划延迟法定退休年龄的决议，引发争议。网友以《环球时报》2017 年招聘启事中“年龄在 35 岁以下”的要求“打脸”胡锡进，[胡锡进于当日发表微博回应](https://m.weibo.cn/status/4611123008242755?)。

**2. 央美教师徐天华疑精神控制未成年学生，受害者微博发声**

2021 年 6 月 22 日，[据微博用户@黄油油蜥蜴](https://reurl.cc/830vp7)，中央美术学院教师徐天华于 2018 年开始对其展开长达 3 年的 PUA（精神控制），彼时其为 16 岁高一学生。据称，在聊天中，徐天华多次发送性暗示话语，并进行精神压迫。目前，已发现与博主同为受害者的另一名女生。博主表示，希望不再有其他女生遭受徐天华的伤害与欺骗。6 月 23 日，该微博获得大量关注，博文中的大部分图片已被 404。

**3. 香港研究发现 BioNTech（辉瑞）和中国科兴疫苗接种者之间抗体水平存在显著差异**

[据南华早报](https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3137955/coronavirus-those-biontech-jabs-have-stronger)，一由港府委托香港大学进行的疫苗抗体比较研究发现，与接种中国科兴疫苗的人群相比，接种 BioNTech（辉瑞）疫苗的民众抗体反应更高。接种疫苗后，体内存在抗体代表疫苗正发挥作用，保护人体免受新冠病毒感染。研究建议，已经接种科兴的人可能需要补打第三剂。据悉，港府从今年 2 月开始订购 3 款疫苗，目前施打的是德美产品 BioNTech（辉瑞）以及中国的科兴疫苗。与全球许多地方不同，香港人的接种热情偏低。《南华早报》指出，香港居民接种了约 300 多万剂疫苗，其中 170 万剂是 BioNTech（辉瑞）疫苗，130 万剂是科兴疫苗。鉴于本次研究结果，研究报告对港府缩短接种疫苗者抵港后隔离期的计划提出质疑。

**4. 加拿大代表逾 40 国对中国发难，要求允许联合国人权事务负责人进入新疆**

[据路透社](https://cn.reuters.com/article/canada-china-xinjiang-0622-tues-idCNKCS2DZ02J)，6 月 22 日，40 多个国家敦促中国允许联合国人权事务负责人立即进入新疆，调查有关 100 多万人被非法拘留的报告，称其中一些人遭受酷刑或强迫劳动。加拿大驻联合国大使 Leslie Norton 代表澳洲、英国、法国、德国、日本和美国等国家向联合国人权理事会宣读了关于中国的联合声明，“可靠的报告表明，新疆有超过 100 万人遭到任意拘留，维吾尔人和其他少数民族遭到广泛监视，基本自由和维吾尔文化受到限制。”北京方面回应否认所有关于虐待维吾尔族人的指控。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
